export const ChinhTri5 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 5 - Chủ nghĩa xã hội và quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam","quizList":[{"question":"Theo Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội, Đảng ta đã xác định bao nhiêu phương hướng để xây dựng xã hội xã hội chủ nghĩa?","answers":["6","5","8","7"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội là?","answers":["Là một thời kỳ đấu tranh cách mạng từ xã hội cũ sang xã hội mới","Là một thời kỳ cách mạng xã hội chủ nghĩa từ xã hội cũ sang xã hội mới","Là thời kỳ cách mạng lâu dài, khó khăn và phức tạp đi từ xã hội cũ sang xã hội mới","Là thời kỳ cải biến cách mạng sâu sắc trên tất cả các lĩnh vực của đời sống xã hội từ xã hội cũ sang xã hội mới"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Dựa trên sáng kiến vĩ đại nào để C.Mác và Ph. Engel luận giải một cách khoa học về sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân?","answers":["Chủ nghĩa duy vật lịch sử và học thuyết giá trị thặng dư","Kinh tế học chính trị cổ điển Anh","Thuyết tiến hóa các loài của Đacuyn","Chủ nghĩa xã hội không tưởng Pháp"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Đặc điểm lớn nhất của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở nước ta là?","answers":["Năng suất lao động thấp","Nhiều thành phần xã hội đan xen tồn tại","Từ một nền sản xuất nhỏ là phổ biến quá độ lên CNXH không qua chế độ TBCN","Lực lượng sản xuất chưa phát triển"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Chủ nghĩa xã hội bắt đầu từ nước nào?","answers":["Anh","Mỹ","Pháp","Liên Xô"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Vì sao chủ nghĩa xã hội hiện thực sụp đổ ở Liên Xô?","answers":["Do sự sai lầm trong cải tổ và sự phản bội của Gorbachev","Do cách ứng dụng sai","Do không thay đổi","Qúa tự tin vào bản chất"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam bắt đầu từ khi nào?","answers":["1945","1954","1930","1975"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội diễn ra cuộc đấu tranh gay gắt giữa?","answers":["Một bên là giai cấp công nhân và nhân dân lao động vừa giành được chính quyền nhà nước với một bên là giai cấp bóc lột và các thế lực phản động mới bị đánh đổ","Một bên là giai cấp nông nhân và nhân dân lao động vừa giành được chính quyền nhà nước với một bên là giai cấp bóc lột và các thế lực phản động mới bị đánh đổ","Một bên là giai cấp tiểu tư sản và nhân dân lao động vừa giành được chính quyền nhà nước với một bên là giai cấp bóc lột và các thế lực phản động mới bị đánh đổ","Một bên là giai cấp tư sản và nhân dân lao động vừa giành được chính quyền nhà nước với một bên là giai cấp bóc lột và các thế lực phản động mới bị đánh đổ"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Đặc trưng cơ bản của chủ nghĩa xã hội là?","answers":["Đây là giai đoạn trung bình, chưa thoát thai từ xã hội cũ vì vậy còn nhiều tàn dư của xã hội trên rất nhiều lĩnh vực","Đây là giai đoạn thấp, giai đoạn chưa phát triển nên còn nhiều tàn dư của xã hội trên rất nhiều lĩnh vực","Đây là giai đoạn cao, các lĩnh vực của đời sống xã hội đang phát triển ở trình độ cao","Đây là giai đoạn thấp, mới thoát thai từ xã hội cũ vì vậy còn nhiều tàn dư trên tất cả các lĩnh vực của đời sống xã hội"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Thời kỳ quá độ ở nước ta được diễn ra trong cả nước bắt đầu từ khi nào?","answers":["1954","1945","1930","1975"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ X (2006), xã hội xã hội chủ nghĩa ở nước ta có bao nhiêu đặc trưng cơ bản?","answers":["7","5","8","6"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Lênin đã áp dụng thành công lý luận chủ nghĩa Mác – Lênin vào hiện thực về chủ nghĩa xã hội ở nước nào?","answers":["Anh","Pháp","Mỹ","Nga"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội, xã hội xã hội chủ nghĩa ở nước ta có bao nhiêu đặc trưng cơ bản?","answers":["7","4","5","6"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội có thể diễn ra theo con đường nào?","answers":["Quá độ trực tiếp hoặc gián tiếp qua nhiều bước trung gian","Quá độ khách quan hoặc chủ quan qua nhiều bước trung gian","Quá độ gián tiếp từ nhà nước phong kiến sang nhà nước xã hội chủ nghĩ","Quá độ trực tiếp từ xã hội cũ lên xã hội mới"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Hãy điền cụm từ còn thiếu trong đoạn văn sau: “Lịch sử xã hội loài người phát triển tuần tự qua các hình thái kinh tế - xã hội, từ cộng sản nguyên thủy lên cộng sản chủ nghĩa là một quá trình …” ","answers":["Nhất định diễn ra","Sẽ không diễn ra","Tất nhiên diễn ra","Tất yếu sẽ diễn ra"],"correct":3,"selected":-1}]}`
);
